<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>江湖夜雨十年灯</title>
    <link>https://xiaker.org/</link>
    <description>Recent content on 江湖夜雨十年灯</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018 江湖夜雨十年灯</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 24 Jun 2017 20:50:41 +0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://xiaker.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>License</title>
      <link>https://xiaker.org/about/license/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Jun 2017 20:50:41 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://xiaker.org/about/license/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>如何正确设置docker alpine镜像的时区</title>
      <link>https://xiaker.org/post/set-alpine-timezone-right-way/</link>
      <pubDate>Tue, 16 May 2017 15:11:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xiaker.org/post/set-alpine-timezone-right-way/</guid>
      <description>前段时间构建一个基于oprenresty的项目，使用了openresty官方的docker镜像。
不得不说，docker和openresty都是好东西。openresty的官方镜像默认版本使用的基础镜像是alpine，不得不说alpine也是个好东西。在其他如ubuntu、centos镜像动辄几百M的体积下，只有5M的alpine简直是一股清流。对于我这种128SSD用户来说简直是福音。虽说docker的image是分层的，可以共用某些层，所使用的空间不一定有显示的那么大，但见到只有一位数的显示，心里总会踏实一些。
当然alpine在维持体积小的情况下，必然牺牲一些东西。比如，他就不带其他的时区文件，在默认的情况下，你是没办法改时区的。在踩到这个坑的时候，我还是找资料踏了出来。
Dockerfile里加上这段:
RUN apk add -U tzdata &amp;amp;&amp;amp; \  cp /usr/share/zoneinfo/Asia/Shanghai /etc/localtime</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《血剑屠龙》—— 那些我与校花的故事</title>
      <link>https://xiaker.org/post/xue-jian-tu-long/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Oct 2014 15:07:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xiaker.org/post/xue-jian-tu-long/</guid>
      <description>很多年以前，当我还是小学生的时候，我们学校有两大校花，我称呼她们为“陈校花”和“张校花”。虽然我对张校花十分感兴趣，但我跟陈校花的关系更好。
某天，陈校花从家里带来一本书，至于书的名字和作者我早已经忘记了，那应该是一本托名的盗版书。她凑过来问我看不看，我接过来翻了翻。虽然书名我记不得了，但内容反倒让我记忆犹新：主角的名字叫徐不凡，他挂了，还去阎王殿见到了阎王。我也是第一次在这本书中接触了“十殿阎王”的概念。我当时正痴迷于纯武功打斗的武侠小说，这本书里有鬼怪和法术的描写，所以我不认为它是武侠小说，于是辜负了陈校花的好意，还给了她。陈校花自己津津有味地把这套书看完了。 在以后的很多年中，我还记得这套书的大致信息，很想找来读一读，但一直没找到，于是我便认为我与这套书没什么缘分了。直至后来，我开始了解和研究武侠小说，知道了一个叫曹若冰的作家，我才知道我当年翻过的那本书名叫《血剑屠龙》，到前几天，我才把它读完了。
细细说来，这本书的构思还是很有意思的。他讲诉徐达(明朝大将，开国功臣)的孙子徐不凡，拜在五柳先生门下学艺。徐不凡的父亲被鞑靼国国师和明朝内的宦官勾结陷害致死，他的师傅也因为藏有武林至宝“血剑”和“血书”，怀璧其罪，被武林人士联合灭门。徐不凡被卸掉了一条腿和一只胳膊，丢了性命，来到了阎王殿。阎王怜他阳寿未尽，且是忠良之后，打发他回了阳间。还预言他会了断冥界的几大悬案：武则天、秦桧等人的鬼魂藏在何处？(全书真的就这两个所谓的“悬案”)
如果按照“探查冥府悬案”的路子写下去，破获一个有一个的“奇案”升级打怪，我觉得这本书至少会“好看”。可我们的作者曹先生没有这样写，而是以“报仇”作为主线，附带破了两个“悬案”。而且这两个“悬案”一点也他妈不悬，比起古龙、黄鹰等名家笔下的案件，那简直是相差天远，有云泥之别。从这两个“悬案”看来，作者的历史观不说是错误的，但至少也是陈旧的；金庸、古龙等一流武侠名家是以“武侠”的旧瓶子，装了现代的新观念的“新酒”的，曹先生在这方面差得太多，也不怪曹先生居于“三流武侠作家”之列。
尤其可惜作者写“报仇”这条主线也写得很差，三流都是算不上的，就算不是九流，却也顶多不过五流。主角徐不凡坐着一顶“带你装逼带你飞”的“血轿”招摇过市，按照一个名单一个一个地诛杀仇人，在路上和几个配角没完没了地、没有原因地碰面、交手，没有意义的、换汤不换药的对话。如果你看的快的话，你连他们为什么会又开打了都不知道。
本书在人物的塑造方面也是失败的，几乎没有能让人记住的人物。单说主角吧，主角徐不凡的性格塑造得相当不真实，且不让人喜欢。其倔强、迂腐得让人无法理解，我觉得现实生活中也是不可能有这样的人的。主角会不顾自己生死，甚至不顾他人生死，在重重包围和埋伏下前去报仇，由于主角光环，他一直没死（虽然最开始他死过一次，然后还阳回来）。主角也是会法术的，但不知道是在什么的约束下，不得在白天和普通人面前使用法术，甚至在他命悬一线的时候。但你特么明明在白天和普通人面前使用过法术啊！！！
这本书槽点太多，吐到这里作罢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Start From Here</title>
      <link>https://xiaker.org/post/start-from-here/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Sep 2014 14:35:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://xiaker.org/post/start-from-here/</guid>
      <description>行行重行行，朝朝复朝朝。
做技术也有好几年了，其间每每有&amp;rdquo;顿悟&amp;rdquo;的时候，就想把他记录下来：一是告知世人，我又顿悟了，我屌爆了； 二是我不能确定我的大脑是否能永远记住这些东西。
我总在计划，也总在变化。计划了很久的搭建个人博客，有好多的想法，也总在变化着设计的想法。做为一个 强迫症患者，一个选择困难症患者，一个天秤座的男纸，在计划没有完美之前，是不会下手去干的。但时间真的是 是一种神奇的东西，有人说他是疗伤的圣药，有人说他是一切的解药；但不管他是什么药，他改变了我的想法，这 样看来，他是治疗强迫症的药。我还没有痊愈，但我还是决定将这个没有完美的计划执行下来，搭建了这个博客。 以后会发生什么？我不知道。但不管怎样，总算开始了：
let&amp;rsquo;s start from here 无所谓慢慢来 迷宫一样的未来 ……</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>